CodeIQ×はてな エンジニア夏祭り2013 入賞作品  
[平成変換](https://codeiq.jp/ace/ozy/q466)のソルバです。  

平成変換は、CodeIQ×はてな エンジニア夏祭り2013 第2夜ブログでわっしょい お題その２「CodeIQの問題・パズルを考えよう！」の入賞作で、  
Ozy 賞に選ばれた antimon2_math さんの投稿アイデアによるものです。  
<http://partner.hatena.ne.jp/codeiq_matsuri2013_2>  
<http://codeiq.hatenablog.com/entry/2013/09/06/150247>  

【平成変換とは？】  
平成変換とは、西暦年を平成年に変換する数字パズルです。  
変換の方法は「平方（2乗）」と、「平方根」の2種類です。  
平方の場合は「[ ]」、平方根の場合は「( )」の記号を使って表すとすると、たとえば14という数字は、1ステップの平成変換で  

1[4]->116  
[14]->196  
1(4)->12  

のように、3種類の値に変換することができます。  
※[1]4や(1)4のように1の場合は、結果が変わらないので省略してあります。  

1回の変換で、[]や()はいくつでも使うことができますが、ネストすることはできません。34を平成変換する場合、次の変換は1ステップでできるものとします。  

[3]4->94  
3[4]->316  
[3][4]->916  
[34]->1156  
3(4)->32  
[3](4)->92  

ネストすると2ステップ以上に相当する計算をしていることになるので禁止とします。  
[3(4)]->1024（これはダメ。3(4)->[32]->1024としてください）  

また、カッコ内の数が0から始まるような区切りも禁止します。  
1[02]->14（これはダメ）  
[10]2->1002（これはOK）  
[0]->0（これはダメというより意味がない）  

このような規則に従って、西暦年から平成年に変換してください。  

【西暦1991年から平成3年に変換する例】  
次のようにすると、10ステップで変換できます。  
19(9)1->19[31]->19(9)61->19(36)1->[19]61->(36)161->6(16)1->(64)1->(81)->(9)->3  

1ステップで複数の変換を行うことで、ステップ数を短縮できます（8ステップ）。  
19(9)1->19[31]->[19](9)61->(36)1(36)1->6(16)1->(64)1->(81)->(9)->3  

【問題】  
（西暦）2014（年）を（平成）26（年）に《平成変換》してください！  
ステップ数の少ない解答を高評価とします！  

